{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_050629",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "꼬막비빔밥"
    },
    "text": "コマク・ビビンパプ\\n\n茹でたハイガイは味付けして和えたハイガイの刺身の和え物で食べられるビビンバで、全羅南道の代表的な料理です。 ハイガイは全羅南道宝城と順天、麗水などで主に生産されますが、宝城郡伐橋邑のハイガイが最も有名です。 ハイガイ、セハイガイ、ピハイガイの3種類に分けられますが、伐橋ハイガイが最もコシがあり、汁が豊富です。 ハイガイは12月から3月が旬で、そのうち2月が一番おいしいです。 皮に赤みがかって、口が固く閉ざされているのが新鮮なハイガイです。 茹でたハイガイは肉だけ塗って冷凍保管すれば相対的に長く食べることができます。 ハイガイを身以外のもので一緒に茹でた後、冷水で洗って冷やし、玉ねぎ、にんじん、大根、サンチュなどの野菜を千切りにして準備します。 ボウルにハイガイ、野菜を入れ、醤油タレか辛いタレの中から選んで混ぜて食べます。 酢コチュジャンを加えて食べたりします。 ハイガイはヘモグロビンや鉄分が豊富なので、貧血や低血圧、成長期のお子様、お年寄りに良い食べ物です。 また、タンパク質が豊富で脂肪含量が少なく、体重調節にも役立ちます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ビビンバはどの地域の代表的な料理ですか？",
            "answer": "ビビンバは全羅南道の代表的な料理です。"
        },
        {
            "question": "ハイガイはどこで主に生産されますか？",
            "answer": "ハイガイは全羅南道宝城と順天、麗水などで主に生産されます。"
        },
        {
            "question": "伐橋ハイガイはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "伐橋ハイガイは最もコシがあり、汁が豊富です。"
        },
        {
            "question": "ハイガイの旬はいつですか？",
            "answer": "ハイガイの旬は12月から3月で、特に2月がおいしい時期です。"
        },
        {
            "question": "ハイガイはどのような状態が新鮮ですか？",
            "answer": "新鮮なハイガイは皮に赤みがかって、口が固く閉ざされています。"
        },
        {
            "question": "ハイガイはどのように保存することができますか？",
            "answer": "茹でたハイガイは肉だけ塗って冷凍保管することで相対的に長く食べることができます。"
        },
        {
            "question": "ビビンバの具材としてどのような野菜が使われますか？",
            "answer": "ビビンバの具材には玉ねぎ、にんじん、大根、サンチュなどの野菜が千切りにして使われます。"
        },
        {
            "question": "ビビンバを食べる際、どのようなタレを選ぶことができますか？",
            "answer": "ビビンバを食べる際は醤油タレか辛いタレの中から選ぶことができます。"
        },
        {
            "question": "ビビンバに加えられる酢コチュジャンはどのような効果がありますか？",
            "answer": "ビビンバに加えられる酢コチュジャンは食欲増進や消化効果があります。"
        },
        {
            "question": "ハイガイはどのような栄養素が豊富ですか？",
            "answer": "ハイガイはヘモグロビンや鉄分が豊富で、タンパク質も豊富です。"
        },
        {
            "question": "ハイガイはどのような効果がありますか？",
            "answer": "ハイガイは貧血や低血圧の改善に役立ち、体重調節にも効果的です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 424
    }
}